東華三院17歲男學生夾裂女教師手骨

東華三院北區一間中學發生老師遭學生襲擊事件。《蘋果》獲悉，該校一名女教師去年底於校內遭一名17歲中二男生用抽屜夾手至骨裂，事後校方未有報警和召救護車，受傷教師要自行到醫院求醫，隨後自行到警署報案。警方證實收到報案，已拘捕涉事學生並控以傷人罪，案件今天（20日）於粉嶺裁判法院提堂。

校內消息人士向《蘋果》透露，受傷的陳老師（化名）遇襲前數天曾收到該名張姓學生寫上「我要收XXX（該教師姓名）皮」字眼的功課，陳老師於是向訓導處報告，但訓導處卻未有即時處理事件。數天後，陳老師在收功課時要求張同學掀起櫃桶木板找功課，張同學卻趁陳老師伸手拿起櫃桶內書簿時，用力將櫃桶木板由上而下關上，夾住陳老師的前臂不放手約半分鐘。

據悉，事後校方未有報警亦沒有電召救護車，陳老師要自行到醫院求醫，發現右手前臂橈骨骨裂，至今仍未完全康復。校方最終只記張同學兩個大過了事，陳老師決定自行到警署報案，警方其後拘捕張同學並控以傷人罪。

17歲先讀中二

《蘋果》曾到該校向校長查詢，但職員聲稱校長不在學校，着記者向辦學團體查詢。東華三院發言人回覆時未有交代校方為何不報警，僅稱校方在發生有關「師生衝突事件」後已成立危機處理小組，既為有關師生提供支援及輔導，亦按學校既有規則處理；鑑於當事老師最終決定報警，事件已由警方處理，學校不宜披露詳情。

警方發言人表示，上水警署去年12月4日接獲一名女子報案，指她於該校內被一名17歲姓張男子以手襲擊，警方經調查後於今年1月29日拘捕該名姓張男子，他被控一項傷人罪，今日（20日）在粉嶺裁判法院提堂。教育局發言人覆稱，有關個案已進入法律程序，教育局不宜披露或評論詳情。

本身是律師的教育大學教育政策及領導學系高級講師莊耀洸表示，傷人罪最高可判囚3年，認為被告若罪成有機會被判監，但要視乎被告的背景和悔意，其他可能包括更新中心、社會服務令和感化令。莊續稱，該學生明顯嚴重違反校規，而且已過強迫教育年齡，在法理和政策上可被開除學籍。

支式中二

教育界 東華三院再得一分

驚犬:嘉許張同學適當使用武力

李嘉誠唔係都幾勁嫁咩

北區啲學校得蝗蟲讀 心照啦

17歲中二男生

大陸仔

武館定學校

呢啲真係盡告，整花個底考唔到警察，唔係又多隻黑警

又係D死蝗蟲！

上水似係甲寅wor

17歲中二

17歲中二男生

咁咪仲勁

肯定又係支那仔

miss未perm?

你都讀左好多年會考+dse

True
呢啲讀唔成書又有暴力傾向，最鐘意去考黑警

麻煩做老師嘅盡告，唔好留情

細路唔駛怕，未必留案底，捱多幾年畢業，考毅進，出來做警察，面試講返件事出來，學堂一定收，到時名正言順打人又無手尾。

用收皮好本土喎

似係李嘉誠啦，兩間野有事附近都係去上水警署

甲寅李嘉誠讀書都好勁喎

本身是律師的教大教育政策及領導學系高級講師莊耀洸表示，傷人罪最高可判囚三年，認為被告若罪成有可能被判監，但要視乎其背景和悔意，也有可能判入更生中心、社會服務令或感化令。莊續稱，該學生明顯嚴重違反校規，而且已過強迫教育年齡，在法理和政策上可被開除學籍～

好彩舊年年底既事

香港警察需要既人才

可能佢讀 sao pi

又東華

冇圖點討論？～

食哂d中二妹

用警犬嘅邏輯，個老師打返個學生幾拳都算合理武力

快簽

忍刀五人眾

應該唔得啦 終生中二 快啲入去坐 仲有機會食大茶飯～

古惑仔生番親細路生嘢

呢類檯嘅設計應該咪9用啦，我諗平時都夾唔小人

受傷的陳老師（化名）遇襲前數天曾收到該名張姓學生寫上「我要收XXX（該教師姓名）皮」字眼的功課

一於告埋恐嚇啦

可能就係冇得食所以發爛渣～

羅婉儀校長，你出院未呀死仆街

東華上下都咁高質

大陸狗

好慘
間學校係咪痴線學生仆街又唔處理
老師斷骨又唔報警

起因係咩先

告埋學校啦咁仆街

馮二進一

而家教畜唔係咁易㗎喇～ 唔係蝗就係蝻 刀口上的迎送生涯

毅進仔

其實好多學校都係咁，因為冇得踢出校，見過學生同一級讀4年

同樣係17歲嘅我

上水個兩間東話都勁野黎
李嘉誠同甲寅年

係咪收得太多大陸人
定係個男仔有後台先入到去讀

後台？～ 我爸是李剛？

廢撚到

去掃街啦 仲讀咩書

band 幾？

蝻先恐怖～ 全部is咁嘅樣 米八連登仔都可以被屌打

入去坐返轉先講啦

更有上報既威水史
真心羨慕死人

平時學生頭暈都要叫救護車
老師骨折竟然唔撚叫車？

呢d學校真係好撚仆街 校譽大過天
應該告埋上勞工處

幾抵玩 咁先2個大過

大陸仔真係好撚凶狠

Claim 埋工傷 啦

仲要夾成半分鐘，擺明想佢跛

見工果陣拎份報紙出黎話我輕鬆夾爆miss手骨 即刻入畜聾

得錢多

毅進都未必要

真係痴撚線

手骨裂影響以後工作能力同生活
一於要求多啲賠償啦

17歲中二男生用抽屜夾手至骨裂

學校呀

呢間中學喺東華嚟講
錢真係特別多

個miss 結局係點？比人炒？

間學校嘅處理方法真係世界級

學校同東華又係度迴避問題
又想搞到老師出事之後 先話後悔無即時處理 承諾以後會盡快跟進
屌 根本就毫無悔意將問題無限loop

東華三院
17歲中二

呢d人咪就係幾年後dse得1-2分，走去讀毅進，跟住做警犬，然後好撚有優越感，覺得自己好努力先成功做到警犬果d

漏左人個姓
死大陸仔

武術學校

好似中三就夠讀偽進 fit哂

黑警職訓學校

睇到個標題已經笑左

粉嶺警署近咁多

依款檯係甲寅先有

呢2間點會得1-2分

Thank you sir 唔該同學

咁近陳震夏, 遲早變武館

呢位同學點會有分

月入3 皮
理撚得你

17歲讀中二 翻屋企食屎啦 學咩人讀書

成個北區得一間警署, 雖然位置係粉嶺但係叫上水警署

校方最終只記張同學兩個大過了事，陳老師決定自行到警署報案，警方其後拘捕張同學並控以傷人罪。

垃圾學校

粉嶺警署？

北區呢間本身唔差 係生源問題

呢啲17歲就做咩都得 唔洗負責既法律都好有問題
拉入去判終生就差唔多

速龍小隊新血

廢左好多啦
目測3/4都係蝗

蝗又唔代表讀書廢喎

有幾會係甲寅
不過甲寅>LKS

記大過?
你老母 踢啦

蓄意傷人拉佢坐監
反正出到黎都係無野做
一係就傷天害理 一係偷呃拐騙
是但判佢終身啦

啲校長其實真係痴撚線
為咗醜聞不被揭露
學生打老師、老師打學生，做任何嘢都唔會報警

一定係大陸仔黎，第三代文革餘孽

好波

東華三院咁多單
而家有幾多分

可能靠呢單野先做到

聽都未撚聽過喎
冇人識你喎

唉 宜家咁多野理, 陳章萍條八婆都唔得閒理 睇怕又放生

band 1 英中

東華三院真係好垃圾 以前讀東華三院

一定唔係香港人，一定係支那人或新香港人做嘅

死大陸仔！

發夢嗰時知道係甲寅

我都係 不過以前搞得幾好
一中資源比較多

正一支那仔

發夢見唔到李嘉誠有老師隻手骨折

李嘉誠好似冇呢款書枱？

至少我讀果陣冇見過

有話上水咩？

識得使用適當武力，即請

因為係KYD

傷人案底有分加

你查清楚先

肯定係蝗

自膠
成日覺得嗰間係粉嶺警署

北區仲有沙頭角 落馬洲 打鼓嶺警署
利申住得好北

校方最終只記張同學兩個大過了事

仆街學校唔想搞大件事

其實好平常

要啲時間統計
但就肯定東華三院同路德會都係今季大熱門

毅進制

東華

雙非支人

上水警署隔離係粉嶺消防局

廢架你？

的返差館 俾張入職form佢 三個月之後 拎正牌打

【本報訊】東華三院轄下位於上水的一間中學發生教師遭學生襲擊事件。《蘋果》獲悉，該校一名女教師去年12月4日於校內遭一名17歲中二男生用櫃桶夾手至骨裂，事後校方未有報警和召救護車，受傷教師要自行到醫院求醫，其後自行到警署報案。警方確認收到報案，已拘捕涉事學生並控以傷人罪，案件今天在粉嶺裁判法院提堂。

發夢見到係甲寅

北區好似得兩間中學係東華三院

17歲中二 咁會唔會25歲中六畢業

支那仔收皮

東華上水得甲寅
甲寅最出名又係民建聯訓導主任

其實東華就唔好搞學校喇， 上個月先有老師自殺，而家又有學生想殺人

有幾平常？
中五年紀讀中二喎

做警察啦，佢地專收垃圾

有潛質做警犬

之後再民事索償先係戲玉

九成九係支那新移民

生活在北區

新移民啦

17歲中二病

垃圾校方

李嘉依家好撚多蝗
有d識講廣東話又跟住講普通話
有次食kfc見到個地盤阿叔走去問佢地做乜講普通話
係咪老師叫

發夢見到個學生留左4年班

警司警戒跟住無事vetting 都可以

警司警誡其實過唔到vetting
發夢大師同我講

仲要好大可能係假17歲

個老師真係好撚慘

diu 17 F.2

講真，個老師隻手入左去佢櫃桶，而學生反對

咁咪即係搶野？

學生保護自己財物，or 制止罪行時，整傷疑兇，又好似合理

利申，見得太多教畜

點解老師要伸手入佢櫃桶拎野？？？有咩權？

有賊人衝門，屋主關門整傷賊人

告屋主？！

其實好多都有留班..留 4 年同一班都有

之後報差佬囉

校內消息人士向《蘋果》透露，受傷的陳老師（化名）遇襲前數天曾收到該名張姓學生寫上「我要收XXX（該教師姓名）皮」字眼的功課，陳老師於是向訓導處報告，但訓導處卻未有即時處理事件。數天後，陳老師在收功課時要求張同學掀起櫃桶木板找功課，張同學卻趁陳老師伸手拿起櫃桶內書簿時，用力將櫃桶木板由上而下關上，夾住陳老師的前臂不放手約半分鐘。

如果記者描述冇問題，點睇都係個學生錯啦。直頭想手都夾斷人

發夢見到學生叫老師去幫手搵

呢d等入沙咀俾人教下啦

你冇野啊 17歲叫老師幫佢搵？

用收皮都算係咁，可以留全屍

起碼唔係“我要幹掉xxx老師，他媽的”, 呢啲直頭要五馬分屍

嘩 屌 好撚痛

17歲仲讀中二都知佢弱智架啦

同一屆同學仔考大學了

張同學親自上嚟負評你

陳老師伸手拿起櫃桶內書簿...

同學有同意？
有人發夢話係就係？

唔代表唔平常喎, 尤其 band 3 或面臨殺校果 d

張同學

甲寅訓導之前嚇完個學生，個學生去洪水橋跳樓

跟住，啲學生派傳單撐雨革，學校出面禁派。

仲有單好睇少少，有個老師當眾鬧啲中一、二再講普通話就返大陸，係甲寅講返英文，掀起高年級鬧低年級普通話熱潮。

甲寅仲有冇新聞？請補充

白痴，夾爆人骨就夠告你啦，你我佢都唔係目擊證人，你好意思駁「有人發夢話係就係」，你鬼知「同學有否同意」。你質疑教蓄，但使唔使打撚到個教蓄骨折呀

細路，搵交嗌一係621 出去，一係去城市論壇，近近地可以入學校辯論隊

老師移動隻手導致夾到
唔關學生事wor

miss無得續約啦一定

講真係香港讀書講廣東話都冇錯 學生唔翻學罰導打電話都係 只係間學校係北區所以咁多爭議

我果間最勁都係一級讀三年

依d垃圾學生第時一定係做警犬
讀唔成書，鐘意用暴力

適當武力 對付教育界暴徒

東華3院成日覺得自己好撚大
d文件錯都唔改
ngo界黑社會

大家同意ge事實係，個老師伸手入去個同學櫃桶
點解唔係學生自己拎出黎？

咁已經好值得懷疑，個老師要係佢櫃桶拎個學生ge私人物品啦？

有人係你櫃桶拎野，你好自然係關櫃桶，or阻止佢

呢個情況下，咁佢比人夾爆手骨係佢
咁抵死啦

再次利申，見得太多教畜，同黑警一樣，好撚多濫權，恰9 d 學生

當你見得太多，你就自然唔撚信呢d人

正常人有惻隱之心 自衛都盡量唔想傷害到人
何況事先冇警告老師
然後夾到老師後 維持半分鐘都唔肯俾老師縮手
成件事情 學生反應好難講得上係自然反應

加上事前有恐嚇老師
我相信件事好可能係 學生設個局俾老師踩

巴打你細心啲諗諗個情景
自衛都有由淺到深嘅反應
唔會係一嚟就咁深
點講都唔通

首先講同理心，你會唔會伸手入人地櫃桶
有乜情況下要伸手人學生櫃桶？
你可以話(屈) 個學生同意，但如果佢同意，你點解唔叫佢自己拎出黎？
點講先講得通？

當你要阻止人侵害你，而佢隻手都已經伸到埋黎

係果零點幾秒之間，正常反應係關櫃桶，你最concern係侵害你果個人隻手？

你相信學生設個局俾老師踩，其實個陰謀論程度仲高過我ge睇法

我係好睇唔過眼好多人

見到一單新聞，就好自然相信左一套講法

A+B一定=C

人講乜就信乜

關櫃桶最多咪夾一下, 見夾到人都會鬆開
而家夾住半分鐘, 咁又係正常?

呢個又係好撚疑ge疑點，多謝提出

你依家court 30秒

想像下隻手比櫃桶夾住，正常會本能用全身ge力即刻抽番出黎啦

30秒？？
個老師全身ge力都抽唔到？
定係個學生天生神力？
定係個櫃桶係捕獸夾？？？

Ok. 事實好有可能有人唔知30秒確實有幾耐，就求其up個時間，以為秒好快

但有人 9up, 亦有人諗都唔諗就信了

你估三十年前咩
今日警隊, 呢D異類隨時直入特種部隊

老師教學生變告學生

this is HK teachers

「仲有單好睇少少」，係咪唔識解「好睇少少」？

打電話係冇錯，爭議點係死撚人咗個學生呀！關「北區」咩事？

細路，你俾心機讀書啦，我都好惜港共，但我唔細了，你啲後生要爭氣，思維邏輯要嚴緊少少，見你撐廣東話，唔想同你嘈。

其實你啲論點都幾偏頗下
人地講咩 你都話冇可能
你講咩 就話有機會係

我同意你呢點

但呢單嘢，我地同你嘈落去都只會各持己見。

我唔會盡信報，亦唔會盡信你一樣。
同樣，個老師、學生都會各講各。咁都係睇法官。

我見你重複咗幾次：見過太多老師好黑，同黑警一樣。
就知你點諗。

遺憾的是阿叔我身邊啲教蓄朋友有心有力，社運都俾力。所以我屌佢地教蓄之餘，內心都薄重佢地對得住份糧。